做緊/考緊 政府 ws/ai/acw/to 入黎 （13) 齊齊有offer

offer god

劉明一身蟻

留名等offer

Lm

有人推番果個回覆上黎#hehe#我都唔記得左果條友，唔知佢點呢而家好似仲係香討果邊暗串緊未出RJ之前就日日叫春出左RJ之後就潛水大家都知條傻鳩咩事吧#hehe#dog如果到時佢都有份,真係唔想同到佢一齊做[sosad][sosad][sosad]但今次佢可能都無份

佢話有offer#hehe##hehe##hehe#,找數未

巴打條傻鳩比人圍屌犯眾憎都仲要死頂 咁死要面既性格
你真係覺得佢會有?

TO色弱真係會唔請 巴打色弱好嚴重?

BTW 祝佢CEDD WAITING收皮 +永世係出面做MC做阿SIR隻狗實在唔想同呢D垃圾做同事

lm

係咪類似以前中學身體檢查個時做個d?

無錯係

Hyd to係咪未出offer/waiting?

Emsd TO Offer GOD

部分出左offer，應該未出哂offer
而你而家無消息，一係offer,一係waiting

想問中左既本身係做開咩識有幾個人包括我都係CTA底但個個都Rejected

多
起碼都有80-100個

第一水offe係幾時出

有咁多咩？
有問過幾個去in既 又係乜都未收到
前排好似話call緊第2水既正選

係呀 我有兩個fd收到 第一水同第二水
第一水三月頭收
第二水今個星期收

想問考政府工係咪要考幾個試先?

如果想下年報係咪今年年尾考咁樣

我依家讀緊 pt ma
補下習咁

唔係份份政府工都要，ws,to,ai,acow 唔洗，一個面試定生死

介唔介意簡介下啲title
我依家對搵長工個腦重係好空白

works supervisor, technical officer, assistant Inspector of works , assistant clerk of works ,後者aiow 同acow 係ws 升上去既職位，分別係aiow 係civil 個邊, acow 係building 個邊

咁如果我拎著個ma in Chinese 嘅話
會唔會考aeo嗰啲好啲
事關如果要考我諗都要早啲準備
雖然8大出身應該機會都微

ma 係乜黎有無全寫
btw 唔係aeo 係aco 呀？ eo 就eo ，無 a 字的

master啊
身邊人成日叫我去試下ao/eo
我諗試下都無妨掛

我地呢個post 講既職位都係工程相關既職位，巴打可能入錯post，
btw ao eo 係一年一次，要考左個唔知乜鳩試先可以報，祝巴打你考到啦，今年應該競爭大好多，好多大學畢業既一定會去考

原來係咁
多謝你咁耐心答我

水記ws2出左offer未？

好似仲未interview完畢。。。
有fd一推再推，一月到而家都仲未in

你要考ao eo 你要考左個cre，而cre每年會舉行2次分別係 6月同 10月
而你係cre 中英文都拎到2級，就可以去考ao eo ，而你坡報左ao eo ，之後就會有個叫jre的試，你pass左之後就會有面試之類

咁我應該要去準備10月嗰次

google話dse有5就等於2級

我中文有5重去唔去考好

每朝番工拜offer god

今日一拜offer god

爬完文發現有5係無得考

各位唔洗理我

咁係啦

Hyd ws2仲喺咩都無

跳一個pt已經係番到
同埋你pt 14 有18日假一年

In就點都去in下
得唔得之後先再諗
你係四大 ws2/1?

有無人知Hyd to 係咪無消息代表有機

Housing ws1 仲等緊消息offer godddd

正常waiting跟reject一齊出
唔通今次真係冇waiting

係

有冇人試過waiting 排身第一入唔到職

恭喜清
快啲打黎

想問下有冇巴打知 我入左housing 之後如果Asd call既話我係內部調。 定要resign左housing 先再入Asd

講番先因爲而家我收到housing call 但又有ASD waiting等緊

Resign,重新計3年

Pt可以帶走

屌 咁撚bar....... 啫係point都要重計

好似話同出面mc 工作量差不多

有冇人呢幾日收到hyd to offer/waiting信？
另外想問下係會打忽你先定出左信先？

ws2?

傻鳩又返返嚟？

留名

係咪有飯食 or 下午茶

聽人講過ai 級開始無得部門轉部門

HYD ws2 offer 又停晒咁

邊個話

call 完file， 走得

之前係出面做嗰陣見啲WSII/WSI做大樓嘅幾多3年又3年就上到ACW, 係HYD安守本份就...你應該明嘅。

係lo.... 我見到hyd有15年先升到ws1.....

Reject?

多過10年本身都有Ｄ問題

Offer呀

色弱係睇你考咩部門to
我自己都有色弱
成功入到
不過都有聽過真係reject

有無人知今水emsd bs ws2請得多唔多人

好想快d入到正式唔洗減咁多人工

色弱係睇你考咩部門to
我自己都有色弱
成功入到
不過都有聽過有d部門真係reject

未，下星期去

好似會會人事題 我覺得呢啲好難

同問

Civil
Wsd

推

清。有offer啦？

我都收到叫In

有冇人收到風housing call 緊bw ws2 waiting?

上面既巴打應該得hyd ai 係內部，同埋好多範to 都有巴打去in ，可能你無留意其他civil ,building 個邊既職位姐，好似最近housing 都有tos 有得apply

拜下TO神

apply 左， 希望有機會

之前我係考housing

ws

Yes
要分電線
對色弱應該有一定要求

不過都要睇吓部門要求
有d程度唔嚴重都得

時光倒流左20年

Ia係咪唔得？

點解ai人工好似高過to嘅？

而家個post 一日推幾頁

高一個point

有消息係咁，好多人拜offer神

我日日拜幾次offer god

d 紙又薄又灰。。。。 搞到唔想用黎print

痴撚線，啱啱先收工，housing 真係俾狗做，仲一半人未走

Emd的bw?

有補水喎

恭喜曬

咩係la?

但係隔得越耐減薪越多

係，清水任飲

Immigration assistant 入境散仔
呢度嘅工程巴知唔知

你去返IA post 問啦
利：品知

以前私人工起薪多過政府，而家政府起薪多過私人工，私人工工作環境又差，老細剩係識壓搾低層，要好有料先可以係出面撈得掂，但有料既有幾多人呢？我自問係出面做左幾年，自己真係無乜料係出面撈，不如入政府每年跳point 仲好

應該唔得
入境算嚴
好似要check passport真假

好似所有紀律部隊都唔得

Thx 祝各位都有offer

幾時to再開
日日想辭職

Ching工程degree?

乞食科呀

Yes

No, 除非上司要求你，否則做到第二朝都唔會有人多謝你

你都係 加油
我都有色弱
所以好明白你地

補條撚呀

有無經濟壓力，無就祼辭啦

無經濟壓力
但係唔想比老母日日哦

識幾個housing ACW 30未夠，但都升咗四五年，差兩年都max pt 23, 後生入政府真係著數啲，嗰班遲早都cto

咁後生就升到a ，應該都係叻仔黎

日日做得唔開心，好易有抑鬱

真心唔明
咩都唔識就放手比個GE睇晒成單野

無辦法
鬼叫政府年年都加通脹
我想像唔到十年後，to起薪會唔會已經過30k，max pt 會係55k
但出面私人工grad e 係18k

出面GE20k 考埋牌先35k
To22k 。年年跳pt又加人工
人工差唔多
假期又多 work load又無咁大
唔係最top都應該To>私人

cls
仲未收工
consultant 真係比狗做
仲有一半人未走

要順既野 搵個GE睇都係順
要閪既野 搵個CM睇都係閪
最重要就係唔係全部關我事 出事有人俾我屌就得

都要有經驗先識架
一黎就實戰

屍人弓要摼錢點會擺咁多資源比個GE, GE 只係廉價勞工，等你地唔識比人屌到識，consultant 界應該係得arup 好少少

我諗個人工係差唔多
但出邊永遠都係90年代既價咁
D老細覺得自己比多左咁

咁又係,佢地入到去,起碼可以唔洗再煩考牌先

老細會覺得請左你番黎，又有野學，又可以做下野，唔問你收番錢已經好好，仲要加人工

如果你係女既話 待遇會好D
好似都有正常收工時間 同埋煩就絛咁多野煩 至少D細判打黎問你一定會好聲氣好多

我隔離位個女仔
日日夜過我走
我都成9，10點先走
唔知佢幾點走

我都覺得cls
日日諗住轉行
但係見班同事/大學同學做到好開心
收咗工都學術討論。。。。。。。

str consultant

當你當工程係興趣其實就唔會悶既

我返工係為咗換錢
但係唔想拎埋條命去換

睇黎好多巴打仲係出面捱緊

舊同事做surveyors firm, 好鐘意收工都一班人傾例傾開則

點解d 人咁痴線，收工仲講開工野，我返工都係為左換錢

私人工grad e竟然有18k咁高

Housing TO鬼有人做咩，私人工自己判野番黎做，閒閒地搵十幾廿萬港紙一個月

每次一講佢地就好興奮
平時叫佢地出黎食飯打牌就潛水

希望房署TO快D會有消息啦

巴打等緊toa?

你未見過私人工
日日ot到傻

早排入左紙房署既TO個POST咋

我仲係公司上緊連登

唔講既話以為間公司佢有幾成股份

岩岩過左DEADLINE個個inspector
人工都有40k+,體能要求相比消防個d無咁高,其實已經算易d
當然競爭都係好大,特別係今年

點解要咁做

on site OT 緊

競爭大係正常既 人工咁好
我個人覺得,佢好做既程度係緊次於入境

撚緊etabs
run緊機
再唔掂就唔撚做
dllm

陰公
我女朋友以前做寫樓都係咁
之後轉左做rss日日㷛劇

入境個體能要求比海關高
所以其實海關算係好做
其實係我對自己體能太無信心,所以無入紙,而家都有D後悔
無計,而家都係等房署TO有無聲氣

撚etabs 真係惡夢

etabs nida revit
鑊鑊新鮮

唔係pt13起跳咩？

sap2000

上網揾開心版用

CTO而家通常都係50樓下做？

有無人做民政既ws？

MC/則師改一改圖 成舊design 又要run 過機 ，d 鐵數又唔同晒

最搞笑係則師出埋賣樓嗰份則
我仲未搞掂first submission

當年大概有為數十幾個，廿三四歲就升Ws1，廿五六升ACW, 食正晒條水，依家就快max先三十頭，仲要有得揀65歲退休，真係頂住晒條隊

engineering cert 幫你篩左好多人出黎照計無個d 咁多人爭

個foundation 有機會又大執loading, 到時玩埋safe. 正呀

嚟緊嗰班50頭

係啦，又TO Ws1 Ws2 Acw ,係housing ws2 最慢又惡做

我個學歷其實係OVER左,同埋我工作經驗好少,唔知有無機會
因為我志在搵份穩定既工,至於係咪OT到PK就另一樣睇法喇

咁又係
其實重點係佢肯唔肯SHOW我姐
我都睇到好唔樂觀,預備考ACO

上黎拜拜offer god

朝早一拜offer god

每日一拜offer god

sorry 無追post 想問emsd to(bs)出左offer未

我諗未

未必， 可能有waiting

Offer God

cert唔岩冇人請

mech係咪無政府工可以報

emsd ws ，水記都有mech ws

我見bs 佢要求都有寫mech都可以去報，不過唔知請唔請
我記得政府係有ws mech的位、好似水記有監工 機械等等

你可以上網search 下水記mech ws 幾耐開一次

emsd又唔係做開泵把邊會請

點解你地班人可以6點收工

做電機工程有咩方向可以自學到即使做唔到政府工都可以用經驗捱到？
成日自己想學野但係永遠自學睇完都係左耳入右耳出
利申sub仔

一時時
如果條邨多問題，判頭唔聽話，上司有要求，好多時都去到7點幾先走得

自己買書睇
港九電器工程電業器材職工會出嘅書好實用
1.低壓掣櫃
2.電力裝置實用手冊2019
學到可以用一生

機械工程有咩書買黎睇

入到去就得啦。入唔到去先唔知點好，門檻愈嚟愈高，出面市道又唔太明朗。

三年前TO都唔請白紙咁, 但WSII會請, 依加唔敢講了。

希望呢一年既waiting 會拖長黎請，遲多d 先開新board

emsd個範圍好廣好闊
唔好咁sad住

2星期左右

Thanks

HyD TO(C) 有offer
WSD TO(C) 又打黎waiting已排到我
二揀一邊個好

我兩日就有

幸福既煩惱

師兄咩位

巴打啱啱收到？？hyd to我重係咩消息都未有

唉屌， d 財務借貸，地產廣告電話好撚柒煩

Ai

原本諗住HyD做住先, 如果唔好做就轉WSD, 點知早兩日WSD突然打黎叫我補文件約驗身...

HyD兩個星期前左右
聽講只要未收到reject都仲有機會?

我一開頭又咁諗, 但有人又同我講WSD裡面大部分都仲係舊制既人黎, 即係好多都會好快退休咁
不過我諗最終都會揀HyD

原來已經打咗兩星期好想快啲辭職offer神

謝巴打資訊

有冇巴打呢個星期先收信 我都仲未有消息

串到

諗緊樣野 HYD to 原本應該2月出 ，但home office 而4月先出
咁會唔會waiting會好少或者無，而多數而家未有消息的係正選

我講D事實出黎 自己可以判斷下去邊一到好
hyd 多D門路 幾大部門去邊都得
人數多D 位都多D 機會都多D
唔中意做原身部門 又可以舉手
呢邊編制太大, 基本上睇官運既
WSD 既話 無錯係好多舊制人
但係上幾水 入左好後生仔入去
人數編制 大約 1:4:2X:7X(CTO,PTO, STO, TO)
早入去個班基本上坐定哂上STO
如果而家入去 除非好Fit 如果唔係都好難孚到下
以上數據 都係'估'既 唔好問我係邊到出黎

HyD冇打電話，直接出信
我都係人地講我先知，再睇信箱先知有

我諗兩邊都有排排... 到時應該做住先然後再考其他post...

原來係出信收工即刻返去睇先

我都係咁諗，始終我唔係第一水後生仔入去，所以都係輪唔到我，都諗住reject水記，只不過呢兩日仲15/16緊咁
我有朋友岩岩入左水記TOC冇耐，聽到我有HyD offer又話想轉過去

記得佢地第一批係4月8出信，復活節後就收到
而reject email就係 4月22日下就出
而那邊話如你未有收到reject email就會係waiting/offer

其實要有to退休的心理準備就會好好多
因為to前幾水都入左好多人了
不過對小弟黎講to已經夠了
HYD to offer god 快點call 我啦

如果hyd to 有樣唔好要當風雨更聽電話

小弟ws1 退休都無所謂，housing offer god 快call 我

我無所謂嫁，佢收我就得

呢位巴打都幾勁
睇返呢個post水記TO問好多畫圖tech 野
HyD就問engineering basic knowledge

兩邊都有offer都識幾多野

直接報工程師啦大才小用

隔離post講cedd engine 1000人爭4x個位
有1x-20個可能係收女仔

好多考左牌10幾年出面做緊AD都同你爭

成個hkie有牌engine 都係得兩萬零個
政府工程師得果1400個咁上下

即係打風都要返?

Ecc ，如果中，會call你番阿文田

如果返有無得claim返?

巴打好勁
咩黎出身

當你正常番工

食左好多杯面
waiting緊hyd 想你簡wsd
但有幾個fd做hyd to,hea住過每一日

係,人地講明要求civil既hd
咁我相信無彎轉

借post問
揸civil hd去apply building ws2位
有冇得in

有，因為civil 可以食埋建築學的

有無巴打估到，housing ws1 下水會唔會提早開board ，我上網睇過就通常隔一年開一次，未試過年年都開，望緊佢跟番往例隔一年七八月到開board ，咁樣都有機會extend waiting ，大少少機會係下年入到去

仲有asd 既

其實interview個email下面有個電話打
有冇巴打夠膽打去問下查唔查到自己係waiting定offer?

另外，想問下點樣訓練到聽明人地講野？有時候真係下下講兩三次先明佢地講咩

有d 人講野好鐘意跳左中間個步，直接到結果，呢樣野就要靠同多d 人溝通

巴打指HYD TO多位?
第2批未放係咪因為武肺 等緊其他dept report比hyd佢地需要幾多人呢?

TO(BS) 同 ABSI 應該點揀?
厚誠同E&M 邊面好做啲 升得快啲?

我覺得absi，因為你會有小弟，同埋比to易上bsi
應該係除非唔係

有offer?

好喔

幾時收左to BS call?

waiting緊ABSI, 應該就call到
希望有offer

冇收到

明白，唔該ching

civil 個邊好似剩係call 得一個返工，其他仲等緊

M巴係咪emd?

仲有d電訊商
好似差佢錢咁日日打黎

中五Repeat(老人家, 會考年代)->做左兩年木工學徒->IVE Found Dip-> IVE Civil High Dip->非本地Civil Master
後尾有工作經驗但都係做Interior design/ 小型A&A works
半年Main contractor experience做啟德發展區

勁到

港島寫字樓

讀埋master佩服

Yfl講 話佢fight 個eo話升左唔洗hold 1年，等個位可以放番出黎，但eo 話會有人選擇落番去，之後就出現左那位師兄
佢good will visit 那時講起都嬲嬲地
以上發夢夢見

水記TO真心日日返去坐

Acw煩咁多野，做ws好過啦，間唔中落下site咁又一日

Emsd出咗ws2(mech) offer未

依上年同今年入嘅wsII真係萬年wsII

有時自己唔識應對佢地說話同埋唔識講野，比人有一種好廢感覺（但我轉數、理解同說話技巧真係唔多好）

出去mc 浸下會好好多
btw 講笑，入左政府既就唔好出番去私人工

而家入政府做ws2 都好過出面私人工，而家pt12 都27k ，做夠三年到pt 12應該有29k 左右，好過幾多私人工

Hyd ws2 有咩消息

無聊得濟上網睇下黎緊housing 有乜地基盤，原來2月批左單7億2既合約，以foundation 黎講都算西利

依度SC冇太多OT,同冇比人屌到上天（暫時）已經搞到我咁緊張,MC我係咪要跳樓？

自己對工程唔太叻->唔識問人問到識->開始比人比較同講是非->比人印象好差->之後開始比人排斥

我已經係開始比人比較同講是非

如果入到政府都係有依個問題就真係好慘

溝通呢個問題始終要靠多講野黎改善，做mc 要同判頭夾野，好多時自己一腳踢，同判頭夾多d 圖上面既問題自然學到同人溝通既野，同工程相關既知識，仲有好多古惑野學到

唔洗問人，呢行比人屌下就會識，除非你上司咁好當你仔咁教，唔係都係一鳩交比你叫你搞掂佢。

見紫田那邊好大

屌到咁,點改善到心理質素

巴打返咩

厚成ws1有得考好考，機會買少見少

housing 個網比較奇怪，得招緊標既合約有得係佢個網禁出黎，已批核既合約我要係Google 打房署已批准合約 search 先search 到，唔知係我唔識係佢個網搵定點

點解走？ 人工加得少？

想問下你WSD TO waiting 排第幾, 想知而家CALL到幾多

max都夠啦

夠啦 仲想求咩
等拎housing 同公積金都肥仔過外面做engineer

Offer god

有冇人知道hyd ws2今個星期有冇出過offer, waiting/reject信？
傳聞WSD ws2要十月先開始有結果

只求一個offer
好想部門肯定我嘅能力
真係想幫人

無助無望無奈曾立心想放棄
自製自我在每日怨天怨地

想知係味要英文自我介紹

sorry 正苦唔啱你
依度只有射波互推責任
你有能力sorry你唔識擦鞋下次先升你
真心

真心想幫人好多方法啦 出去做義工 行街幫阿婆推車執紙皮
入政府更加唔會幫唔到人啦

咁一定係既
但呢個post好多巴打（包括我）都係出面捱得好辛苦
有個offer已經唔理得咁多
係果位巴打有幸福煩惱姐

諗都無諗到咁長遠，只求有offer 而家入職ws1 過多六七年個頂薪應該差唔多有40k ，對我黎講都好夠洗

我以前做乾收ot到11點幾無補水 加人工追唔上政府通漲

睇番我初初畢業個陣，ws2 max 係21k 而家已經27k ，仲未計今年個加薪

20年都有得加？

d 人成日問升唔升到sto， 我想講一句，入到去有40幾年你做，講等升係10年10年咁計。唔好成日諗住做幾年就升，都係睇實力嫁。

希望快d派 唔洗日日係到mon住

會唔會唔想升既多過想升?

一係好跑得一係懶懶閒頂唔順要升走佢 兩類人

唔想升

懶到頂唔順,用升佢既方法去搞走佢?
唔係掛

政府好似好多位都係咁
你做到野你上面反而因為想留你 而唔俾你升走

所以點解香港D官 越高級越廢越唔進步

巴打好神心

無計，市道唔好唯有日日求神拜佛政府請我

唔少人覺得自己懷才不遇

offer god
每日一拜

Offer god

Offer god求你俾個hyd ws2我

水記ws2仲未in完

自己覺得懷才不遇就去考牌啦，仲同ive仔爭入to ws 入到政府先好講啦

不過如果做to，我諗都會有人日日睇住eng，心理不平衡
自己都可能會，但又知自己做唔到佢地的位 ，矛盾

工程食物鏈有咁多層

係真係懷才都唔洗考呢d位

當一份普通公務員工黎做咪算

可能部份人未做過出面私人工，出面私人工升遷仲衰過政府，大把人有料都升唔到，老細又係出面請個親生仔寄住你，叫你做呢樣個樣，懷才不遇呢個情況係出面成日見

其實入得政府or 考政府既都知自己唔係考牌既材料

好多人架

仲諗坐1個鐘到搞掂

最大既問題係點解個上司唔屌個後生仔

係咪都係HYD to
咁多人驗，無啦無啦

唔直接屌 都發脾氣
早前請個假 都比人屌到傻
老一輩果位 唔知點解唔鐘意人地請假

補交左資料仲未有電話offer god

咁多位成功人士人生贏家

做政府未Max.嘅話，起碼人工真係跟年資而加。
識人係出面做，加完人工同高過Fresh Grad幾百咋，
你叫佢唔好懷才不遇都唔得啦，都仲未講升遷。

驗身情況都可以拎嚟緊張自己個offer, 你放鬆啲先啦, 你咁樣生活會更辛苦。

現職公務員interview後被call report, 但至今未有vetting email...

我都想知有冇人試過
重點係條友比唔比你咁問

今日個女仔休息
星期一試下先

都係既，不過呢個係影響一生的offer，緊張左少少

BD SO好唔好做？

睇位
如果叫你去睇僭建 滲水就

Ws諗緊轉唔轉去so好

你係咩部門先

Asd

個人意見，asd升acw應該唔難

聽d ching講係易升 所以唔敢亂黎

我諗 如果你係asd長遠黎講都會做到acw，當頂頭搥3年，你升左acw， acw高過to一個pt，3年就可以話番，同埋acw 升cw就 會比to 升sto易
都係睇你想唔想博ws呢條路
我咁諗

可唔可以解釋一下上面的簡寫代表咩？

呢個係工程黎位
Work supervisor
Assistant inspector of work
Assistant clerk of work
Technical officer

thx

下個post 頭版可能要講埋全寫，次次都有人問

拎住ugc做to最怕撞到啲舊同學做左e，俾你啲同學指指點點，仲週圍同人講你係佢同學

政府工係咪除左辭職外，個原先post 既所有人事變動都要hold 一年？

師兄我都係，但係咪call 得 report 都中。

一路以為ai 講緊absi個d
原來係aiow

absi 就直接叫absi

都係assistant inspector~不用分得那麼細。

我都係

不過都一樣嫁啦

有冇消息bd to call到幾多

包尾仲衰過唔踢

咁去唔去踢好
幾年前都仲有同d fd玩玩下咁踢

醫管局？

問完話我知
我都星期一打去算

仲係學生？

係咪做依行架

我想踢波呀
邊個係搞手

我估應該係work life balance 掛
人工又同grad e差唔多

其實捱幾年拎到牌之後離開design office，做rss re性價比高好多

同政府一樣人工，要求對比政府可能低啲，又唔洗ot，仲可以一邊做政府工程一邊考政府e

E&M

有無師兄知，如果現職公務員轉部門 call 咗 report 睇係咪都大機會有offer

Work supervisor 1/2
BW/BS/Civil/水記

Assistant inspector of works
Civil/ 水記

Assistant Clerk of Works
BW

Technical officer
Arch/ BS/ Structure/ Civil

Assistant Building Service Inspector
BS

有漏巴打請補充

係，CSR

呢d 簡稱下個post 應該要擺第一頁個個post 都有人問

ACW 500個
WS1 300個
A仲多過ws1

to 好似仲有mech 個邊

釣魚呀

2023之後年年唧牙膏

過左bar 先係

WS1 定ws2

巴打加油，我都經歷過，好睇彩數
但上都就經濟上輕鬆好多

理論上asd ACW 上cw易好多，1升1.5
厚成比例就5:2
以我所知就好難俾你返嚟，問題係點解你要返嚟

可以公開招聘考，但09年之後無咗內部晉升

全部都係，不過你現職ws會大機會啲

仲以為今個禮拜終於會有hyd to 消息添

係呀，今年有成功例子

幾時返工？月中？

ws2 可以考ws1 架，但有條件。
要係你寫第一次appraisal前apply就可以俾你考。
唔俾你考係因為 有內部寫appraisal , 而又去考，等同有兩份appraisal . 點都會有沖突。所以唔俾考ws1

不過厚誠既ws2 唔俾考ws1,但可以直接考acw

係啊！ 過唔到就兩頭唔到岸邊

有無巴打可以透露吓EMSD (BS) WS2 嘅interview tips ps. 已經爬過文，想再知多啲

咩工作經驗先？

希望asd ws2 會收我啦 冇做野半年

巴打係補交定對呀？我收到call叫我補交文件
交完仲未有call

巴打完約定比人炒

陰功

完約 有冇人都等緊

我都等緊，不過係自己resign 左之前個份

其實TO最主要係做啲咩工作？
我朋友係E記做TO, 話好chur 好似做左工程師啲野甘 但份糧就

E記係EMSD?

你的名字

但我朋友話佢做埋工程師範疇啲野囉 定吾知個工程師玩鬼佢啦 🤣

早早拜offer god

星期六日唔洗拜掛

政府退休潮係幾時到幾時？

點解唔直上WS1 ? 面試問題差唔多. 請既人數多D,面試既人又少D.
有信心既直上ACW 都唔係冇成功例子啊

面試好睇運氣, 有時會係你自我介紹時,揀問你平時熟果D黎問,就易請.
有D運氣差,根本唔理你之前做咩類型野,考官淨係問準備好既問題.

我都miss 左果屆civil ws1, 見bw ws1 開位就apply. 而家做緊DMO .忙到想死

巴打而家做緊bw ws1 ?

係啊,apply 左其他部門 想走

巴打本身做開乜，我未做過大樓野，in bw 應該100%收皮，可能連見既機會都無

housing 3月又批左兩單8億foundation 工程

我building work 同civil work 都做過,不過大多都係civil work. 去in bw ws1 時 只係問civil 野, 所以 入左去. 另外ACW 唔知係咪因為我building work 年資唔夠,唔俾我in.
反而厚誠 civil aiow 有得in, 不過in 得唔好.
快路 AIOW 已收到 waiting

我以前專做piling works ，應該連見bw ws1 既機會都無

呢D好難講, 面試問咩估佢唔到. 有時覺得佢地除左請熟building work 既人,仲會請認真學野既人, 如果你自己平時做既野, 問detail d 就唔識. 好難請得落手.

ACW 唔count civil 經驗

聽聞都係, 即係要我拎足gratuity 後先俾考.
不過長期咁多文件,唔係好想係厚誠升

渠記

厚誠ACW係咪有手有腳就考到？

你做左3年或以上自家ws1就有機會係
但如果你係街外人fit到爆都無機會

幾時有得考？

想知什麼？🤔

想知通常會派去邊到番工？係咪番政府合署？
如果住新界，係咪都係派番新界？
會唔會住新界派去九龍或港島番工？

有civil牌考ACW機會如何

你應該月中返工喇。返工就返政府合署。派邊區就總合話事喇！如果你住新界西就恭喜你喇

突然覺得會自爆左
我未咁快番工

政府工，狗也不吃

呢個真係唔消楚
不過因為new works 那邊，要上名，civil 會Prefer

元朗就祝你好運

Hd文化

想問下grad咗出來做幾年私人浸下 定係直接考政府好
同埋有冇人知TO下次幾時再開

有料就考到牌入政府做e

prefer啲乜鳩,
做works上咩名要用到engine牌啊?

你想考邊個部門to 先？

Housing 或者 HyD
本身讀大電

佢如果係enginer牌就博cedd e啦
同hd搶飯食

hyd 無電相關既to ，得emsd , wsd , housing 有

咁既話我應該揀emsd同housing
有冇話通常係邊D時間開

你可以上網Google 番舊時既開board，政府每個post 開board 既時間都有規律，有d 一年一次，有d 隔年一次，開既月份都係同上幾水差唔多

唔該曬

簡單黎講 政府工每星期五淩晨都會係網絡上出post
你每星期咪去睇下有咩新post，睇到咪報

仲要睇吓洗唔洗cre，要咩level，有先好報，如果冇果個level報嚟都係浪費時間

呢一兩年政府工多左好多人見，好多出面浸左幾年既人都去in ws 同to ，post 入面都有巴打係出面做左十年都去in to ，而家政府個邊你fit 到佢最低要求都未必有得見，政府個邊有得揀d 經驗比較好既黎in ，fg 黎講可能會蝕底少少

星期六、日 人少少照拜下offer god

繼續拜
每天一拜

原先諗住六日政府無人返工唔洗拜，但諗諗下要誠心d ，offer god

唔洗拜 果日in得好差 比大sir屌我咩都唔識 等緊reject letter

見乜post

ws咁廢點管人

講得咁直接？

嘩，好少會咁直接，巴打見乜部門

emsd
其實佢只要細心小小 睇下我份cv先比我in 咁就唔洗浪費大家時間啦叫我上去撚狗做咩先

巴打 你in咩位？

2仔？
去到咁直接？

我都浸左一段時間

每朝一拜offer god

Housing每年都有新公屋起
過咗DLP就交俾EMD睇，正路黎睇EMD會不斷加人手
除非冇樓起，起大樓嘅人走返去EMD
如果唔係，加上退休潮，今年去到2022都會請人，之後會幾年先開一次board
不過依家玩法有d唔同，每次開board,一次過要百幾人，條waiting list好長，用成年慢慢派位

所以有board就好in，競爭越來越大
ws2（bs）仲用緊2018條waiting list，我諗差唔多用完
ABSI就要等下，上年先開完board，起碼下年先有board

我都想佢盡量用哂waiting 先請人，起碼入機會大d

[求置頂] 黑警同黑社會一樣，只有消滅，冇可能光復，我地每多1個人加入黑警，就會害死156個手足。

其實可以waiting 頭個d 佢都係請左你，只不過唔想你咁早入職加上你in 個分唔夠正選個幾個高分先擺你入waiting. 唔想咁多人一齊入職1. 唔夠資源同時間訓練咁多新仔2. 預左 半年至一年 有人退休 比你Fill 位。

傳說話今年會再開bs ws2，甚至有機會開bs ws1(不過呢個吹左好多年)
DCD 長期唔夠，但明明project 數量已經少過早兩年

點解hyd ws2仲未有消息

今年唔會開，下年有機會開WS1BS

呢個我都聽咗好耐，話想同bw睇齊
廢咗cta,ws2要係contract
升ws1要interview

繼續拜offer god
有冇人打算打去問hyd to點解仲未有消息

最早好似4月尾已經收到

睇posting 又升５至６個to
慢慢等又會放位

其實有冇人收到reject email
點解個個都無好似起碼waiting list咁

Hyd TO offer 神

4月8第一批 offer寄出
4月22 派reject

之後就好似再無消息了

上星期有師兄話收到reject

Asd acw ws又準備夠兩年出interview

人地話 4月22就出哂reject
無消息既就有waiting /offer ，佢聲稱

今水入HyD WSII 會唔會一世2仔？

唔會時間問題
樂觀排５至６年
最差都10年
多過10年就檢查下

二三月的，正常程序8-10星期先有消息，到而家先係8-10星期
如果計埋home office，有機會再遲點

之後好似無曬消息咁，連waiting list都未公佈

有fd 4月2x 打過去，個邊話reject 既就出哂，黎緊都係出緊少部份direct offer 同waiting

巴打，會唔會知今水係咪全部出信，唔會打電話黎苦苦的等待

呢層唔知了，我無去in to ，以往hyd waiting list 應該就email ，direct offer 應該係收call 再出信比你，但今水direct offer 出左信先

巴打啲資訊好多暫時咩都未收到

有冇可能比個人資料佢 check到咩status

12月interview 宜家都5月 一日出一封咩都出晒啦

不如報下數？
1

可以咁問？

之前疫情影響加上好多文件要攪

明白，Thanks 巴打

有冇巴絲仲等緊厚誠work I call苦等

Hyd,cedd,wsd有少少in-house 嘅capital works，maintenance contract 就多數自己睇返

2

巴打等緊bw 定civil ，我civil 都等左5個月了

BW呀
上星期叫我補交資料就等到而家
有朋友驗埋身
Offer god

想問吓，驗身洗唔洗抽血？

佢話照肺睇顏色
留尿

好想即刻辭職
都係驗埋身先

6

用1823問？

仲有57份offer未send

57？，今水請咁多人？

唔奇怪啦，我上年12月apply,今個月先見

HYD TO今水好似請十幾個.....

出面撚 今日又要收十點 好想快d走

想了解下呢個係入紙問？

聽講有啲政府部門打電去就問到

另外 上面話今次請得多係真的 hyd的財政預算有寫增人手編制會預計响2021年增加至2552人 2019年實際人手只有2367人

睇真d 呢個係AIOW 唔係hyd TO

講咁多，遞信未

拎返1500蚊一個月MPF

做夠pt22定23千其唔好拎housing喎

其實我覺得揀政府本身自己個人都有取捨架喇,大把人唔鍾意呢個部門就考其他部門,我反而覺得咁樣自己先更加熟部門D架構運作,有比較之下咪揀到最岩自己個部門

唔駁講咁多啦 遞左信未？覺得咁委屈就快啲走唔該
覺得入面悶咪出返嚟做mc 夠哂挑戰性 挑戰埋你人生

下個post 開post 果個洗唔洗講埋d 簡寫成日都有人問

你開定啦
咁快又到1000

條友實係一畢業就入政府

其實我覺得唔哂，因為做工程的
大約都會知咩係ws ai之類係指咩野
如果唔知的人多數就未必有工程相關的學歷

我原本搵4皮幾野，入政府收2皮幾
少一半！
但對於我黎講，唔洗再搵工，同埋淨番1-5，唔洗再番6日甚至連番14日

同問呀 自己分數同waiting一早問咗

問題係想知請到第幾位waiting

等到頸都長

蝕頭賺尾
不過要好大決心

做緊/考緊 政府 ws/ai/acw/to 入黎 (14) 再拜offer god ，齊有offer

Ching, 想知點樣先知自己有無被call report？係咪得上司知道 佢好人先講你知，定係唔理上司好唔好人，你都一定知？

我就喺老世問我嘅，所以我先知。我諗正常如果call report 咦家都會搵你傾下計。

因為我知道我完約後未必會有下一單，所以疊埋心水入政府算